\section{Introdução}

\setLayout{mainpoint}
\begin{frame}
    \frametitle{Introdução}
\end{frame}

\setLayout{vertical}

\begin{frame}
    \frametitle{Introdução}

    \begin{itemize}
        \item Processo de urbanização desenfreado;
        \item Surgimento de problemas em diversos setores;
        \item Propostas de soluções;
        \item Universidades como cidades em menor escala;
        \item Papel da comunidade local nesse cenário.
    \end{itemize}

    \vspace{0.2cm}

    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=.33\textwidth]{sections/introducao/eixos.png}
    \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Introdução}
    Contendo uma população universitária igual a 61.520\footnote{UFPA em números -- ano base 2018},
    a UFPA é composta por inúmeras unidades acadêmicas
    como apresentado a seguir.

    \begin{table}
    \centering

    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \setlength{\tabcolsep}{10pt}

    {\rowcolors{2}{}{LightGray!10}
        \begin{tabular}{ p{4.5cm}p{4.5cm}  }
            \toprule 
            \textbf{Unidade Acadêmica} & \textbf{Quantidade} \\
            \midrule
            Instituto & 15 \\
            \emph{Campi} & 12 \\
            Núcleo & 8 \\
            Biblioteca & 36 \\
            \bottomrule
        \end{tabular}
    }
    \end{table}
\end{frame}

\subsection{Contexto}

\begin{frame}
    \frametitle{Introdução}
    \small{\textbf{Contexto}}
    \vspace{0.3cm}

    \begin{columns}
        \column{0.5\textwidth}
        \begin{itemize}
            \item \justifying{As universidades podem propiciar ambientes que culminem na
            desorganização e no desencontro de serviços e informações;}
            \item \justifying{A utilização de aplicações diferentes para o acesso
            e organização destes serviços é a solução encontrada pelos usuários.}
        \end{itemize}
        \column{0.5\textwidth}
        \begin{figure}
            \centering
            \includegraphics[width=0.8\textwidth]{sections/introducao/Questions.png}
        \end{figure}
    \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Introdução}
    \small{\textbf{Contexto}}
    \vspace{0.3cm}

    \begin{columns}
        \column{0.5\textwidth}
        \begin{itemize}
            \item \justifying{As concepções de \emph{Smart Campus} e \emph{Smart Cities} despontam como
            um novo modelo na investigação de soluções para os problemas citados inicialmente;}
            \item \justifying{A utilização da tecnologia como fator tranformador e inovador neste cenário.}
        \end{itemize}

        \column{0.5\textwidth}
        \begin{figure}
            \centering
            \includegraphics[width=0.8\textwidth]{sections/introducao/SmartCampus.png}
        \end{figure}
    \end{columns}
\end{frame}

\subsection{Justificativa}

\begin{frame}
    \frametitle{Introdução}
    \small{\textbf{Justificativa}}
    \vspace{0.3cm}

    \begin{itemize}
        \item \justifying{A configuração atual das fontes de informações e serviços disponíveis na UFPA;}
        \item \justifying{As iniciativas existentes na universidade têm sua atuação em setores limitados;}
        \item \justifying{Melhoria tanto para a comunidade interna quanto externa ao acesso e aproximação da instituição;}
        \item \justifying{Necessidade de uma ferramenta que amplie sua atuação, além de permitir a integração com os projetos já existentes;}
        \item \justifying{Existência de casos que atuam exatamente com o finalidade semelhanet ao trabalho apresentado, como as instituições: UFPE, PUC, UFF e UFRJ.}
    \end{itemize}
    
\end{frame}

\subsection{Objetivos}

\begin{frame}
    \frametitle{Introdução}
    \small{\textbf{Objetivos}}
    \vspace{0.3cm}

    \begin{itemize}
        \item \justifying{Objetivo Geral}
        
        \justifying{Propor um \emph{software} que entregue aos usuários acesso rápido e fácil, independentemente da plataforma, a notícias, vagas de bolsas e estágios,
        cardápio da universidade, contatos, navegação no mapa do campus, SIGAA e ao acervo do sistema integrado de bibliotecas da UFPA.}

    \end{itemize}
    
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Introdução}
    \small{\textbf{Objetivos}}
    \vspace{0.3cm}

    \begin{itemize}
        \item \justifying{Objetivos Específicos}
        
        \begin{itemize}
            \item Levantar as principais funcionalidades em software semelhantes;
            \item Definir as tecnologias que atendessem as necessidades impostas pela aplicação;
            \item Desenvolver a ferramenta visando a independência funcional entre os módulos desta;
            \item Descrever detalhadamente o funcionamento do aplicativo, sob o ponto de vista técnico e do usuário.
        \end{itemize}

    \end{itemize}

\end{frame}

\subsection{Metodologia}

\begin{frame}
    \frametitle{Introdução}
    \small{\textbf{Metodologia}}
    \vspace{0.3cm}

    \begin{itemize}
        \item \justifying{Revisão da literatura existente sobre os conceitos de \emph{smart campus},
        \emph{smart cities} e aplicativos multiplataformas;}
        \item \justifying{Levantamento de requisitos com base nos trabalhos relacionados e \emph{software} desenvolvidos
        por outras instituições de ensino;}
        \item \justifying{Análises de aplicativos de modo empírico, buscando a visão do usuário frente a estas aplicações;}
        \item \justifying{Pesquisou-se a cerca das iniciativas pré-existentes na UFPA;}
        \item \justifying{Estudo da documentação do \emph{framework} Qt e de APIs utilizadas;}
        \item \justifying{Desenvolvimento da aplicação.}

    \end{itemize}

\end{frame}